典解香港人讀書放慣幾個月假，但一出來做嘢就好似唔洗休息咁？

讀中學，每年暑假至少兩個月
大學更加唔洗講啦，根本全年得極少時間係返學上堂
但個個一出來做嘢，即使一年得果十幾日AL，但都好似完全接受到呢個轉變咁
講緊去個長少少既trip，已經可以一Q清袋全年既AL
仲要得果少少假都用來去旅行，仲邊有時間比自己真正“休息”？

我認為AL至少一年要30日先足夠

極端資本主義就係咁

所以我裸辭放緊假

你估有得揀咩
有揀我想唔做有錢收
AL25日 唔夠用

咁你出黎反政府未
唔反咪靠自己揾份好工囉
歐洲夠曬多假
但係個經濟你接受到咪去移民

其實外國幾多al

但我地個個都接受左

連放其實好悶，第三日已經覺得超悶，好想返工

利申：放緊十連休

我都係失業中打呢篇文

25日已經係超級好工

周圍都係西工上一份12日AL

心態唔同
你做野有得上 叫有回報
你讀書叻極未又係GPA 4 dean list
有d唔讀書既朋友仔 讀書唔讀
做野反而好勤力 仲搵到下

你個人悶姐

但人地公眾假期少

屋企人係英國

佢地話計番其實差唔多

我寧願要al啦
如果比連住尼長放嘅話
香港啲假爛屎咁散冇咩用

有得揀咩

連裸辭再搵工都俾人屌懶

你升到manager咪有

日數就係咁計，不過中學晚晚要做功課，周末又要溫書，但放咗工就真係乜都唔使做

都係
我家姐年年 儲al 一炮過放成個月
係幾爽皮

睇你邊一行
銀行無得儲成個月假
仲要有時逼你連放一個禮拜

最驚啲閪老世唔比連放啫

25日都唔夠，14哦啲點

當啲西公司請人勞工假 7日AL仲係寫落公司福利到 啲人都係過去見工 邊有改變

外國多AL 但少公假
UK得8日公假
但一般人放25~30日AL
其實計返同香港差唔多

果時聽我家姐講
世界其實 有英格蘭比賽
好多公司會比佢地早放番去睇波

睇你點睇囉讀書讀到嘅嘢係自己
幫人打工點都係幫老細搵錢，你幫老細搵再多佢都係自己食大份再畀返少少你渣

我大學都番緊6日 一日4-9個鐘喎師傅

香港人做慣奴隸

返part time咪可以放大把假

因為班人做開狗
岩岩畢業做左一年野
而家放緊幾個月大假

你無一年無30AL既工人做既

邊種主義最多假放？

其實香港假期算多定少

共產?
做又36唔做又36?

即係你人生只有返工

工程狗番6日長短週
番左3年都係得12日AL
痴撚線好想自殺

有人工都冇人工嘅分別

老闆比機會我學野
比翻人工佢先岩

其實有錢仔讀書先係咁 寧撚一邊讀一邊打工 同返ft一樣 連放假都驚搵唔夠洗做唔切功課溫唔切書 另願快啲畢業做野放al可能抖得仲多

窮

科大工程畢業

請假係咩？

連登仔：FG AL都30日啦

18日
每年OFF PEAK一個美歐12日 + 一個亞洲6日

我每年放個幾月假喎

我就唔太慣,所以成日都要射波BALANCE返
得閒裸辭下放大假

咁你咪唔好做囉 中學大學你俾左錢 鐘意上咪上唔上咪唔上 出嚟做野老闆又唔係開善堂 洗唔洗俾你放4個月假啊 屌你老母 香港人真係好撚cheap

打算用SL湊夠數

你咪好 有長短週
但工程狗間唔中可以扮落site 鼠走/蛇係屋企
雖然會有一定既心理壓力驚比人辣更

日本美國
四天工作

去日本旅行=心靈休息

香港好似最少

所以al我係獨留在家 而唔係旅行

無sick pay
病咗只可請al

法國 國家規定
全部員工一個月假

老闆：
一年52星期，一星期有2日假，即係104日
仲有18日公眾假期，再加16日AL
即係一年有138日都係放假

結論: 一年多過3分1既日子你都係放緊假

Rest is for the weak

下個月last day
今個月清5日補假
下個月有10幾日gap day 先番新工
可以去兩個旅行仔

讀書嗰陣放假咪又係用黎返pt，冇錢邊有得抖

搵左成個月都工都未搵得返

睇錯連尼住

btw 尼你老母

奴性

4天工作好悶既
之前試過連續兩星期都係返4日，有三日假都唔知做咩好

當你返慣一星期兩三日
清晒啲假後返足 會好痛苦

好彩嘅就係 大把人要帶嘢返去做

你哋返開五日半六日既人，唔明白返得少既苦處

咁多假期，姐係無人開工整活動比你去，我星期六日去左live show，今日係屋企休息，聽日都唔知去邊好

仲有兩日蝗軍殺到，更加無地方去

其實有得揀的話
我寧願人工减半 但每月返工日數減返半
我個人無乜洗費上嘅興趣
最多打機課下金都係嗰一千幾百
又有樓收租 我真係好想做半廢青

想知
year4成日已成日諗呢樣嘢自己做緊心理建設
希望自己出年捱得到

銀行輕輕鬆鬆過20日啦
不過某D位OT到仆街啫

傻撚左個鼻咩
窮撚公屋仔中三開始，放左學，假日同暑假都去返工
大學更加唔洗講
出黎做野係淨係做事，唔洗讀書，其實變相輕鬆左

利申死窮撚

因為讀書果時你俾錢人洗
返工你拎人工洗

12日AL大力揮手

我寧願要AL
有D公假完全唔知拎黎做咩
例如鄰國國慶 7月1號 佛誕
旅行又去唔到 出街又多人到仆街
變相果日純粹係HEA到晒左一日咁
如果有30AL 每年可以去兩個長TRIP 爽皮

啊老闆
咁少係代表你份糧淨係俾左3分2既日子
唔係代表個3分1我係放假

寧願無公假變曬AL

agger

放學後要溫書 做功課
變相OT 仲要無糧出

覺得CUT淨新年三日 聖誕兩日 中秋 清明 重陽 就夠
其他加晒落AL度 FATFAT

不過覺得如果係咁 以香港咁仆街既政府同商家
應該都係會維持10日AL
18日公假-8日上述既假=10AL

因為香港既GDP係建立係OT堆砌
無長工時既話，深圳都不如

咁打工都係學嘢嘅

仲有SL可以射波

英國歐洲出名勤力

窮撚都冇放過幾個月假 去過長trip 駛咩慣
放假就返part time
聽窮撚父母講讀好d書 希望將來過得好d 暑假都唔會完全去玩
唔好話長trip 第一次搭飛機都可能係20歲之後既事
畢業盡快打工 因為唔返工都唔會有錢去旅行 仲有屋企會問你拎家用

暑假冇pay vs AL有pay

寧願多AL 少PH
利申 10al +1 Bday leave 中港資dllm
以前番工我最多都試過14 al 炸
on9 中港資(now) 10+17+1bday leave= 28
(跟據上面提供) 英國 8+25=33

呢度係香港
無人可以阻到我返工

你係香港有手有腳就同我番工
邊撚個俾你放假

如果我做到立法會議員,實提出要求修改奴工法律,全面五天工作制,取消奴工假同銀行假呢種歧視嘅制度,將公眾假期定為法定假期,全民1個月大假！

大陸都講緊4天工作
港奴仲為星期六番工叫春

最高工時一早要搞啦

睇你要時間定要錢

有錢搵仲要休息?
你唔想做就自己裸辭, 唔好阻住個地球轉

共產你有冇人工都要做
means of production係政府或者公社到
你故你有得唔返工?

醫療行業 接近30

舊制公務員一年40.5日大假

我覺得五日工作重要過最高工時,就算有最高工時都係使足你6日咪又係同依家冇分別.

唔撚洗生存咩，有十幾日aL已經係皇恩浩蕩咁，除非高職位

英國無農曆新年無端午無中秋無佛誔無重陽無國慶

功課嘅嘢梗係上堂偷做㗎喇,返到屋企就打機

7日AL夠用

人類自古以黎返工都冇 AL 架啦
種田種到幾多就種幾多
休耕都係受制於自然因素

極端放假主義

要放block leave真係好煩

共產係你覺得自己需要幾多就拎幾多,明唔明？但首先要共享咗生產資料先.

我到呢家都唔知點解啲人習慣得咁快

咩叫習慣先
日日死死地氣去番工算唔算習慣?
定淨係番part time炒散先叫習慣?

係日日都死死氣咁去翻工又覺好正常個啲

一般一年有20-25日左右
係香港如果做外資大機構其實都係咁上下
只有香港人老闆/HR先會咁仆街跟足法例比最少日數

唔正常，咁可以點，你唔做大把人做，邊有空間比你任性

極端資本主義, 不過係第二個class

你地都叫知唔正常呀，佢地係覺得無問題，做咩都當公司自己有份咁

德國 25日

係，咁可以點，你唔撈大把痴線佬想做你個奴隸位

移民歐洲個門襤肯定係第一舊錢，同樓市一樣，講真有第一舊錢d人唔係買樓就係走佬去歐洲

errrrrrr，其實好難講

德國一年公假10-12日. 我AL30日,弾性上班40hr/week. 星期五三點得公司差不多冇曬人，reception 都close埋. 有事或者有人上黎整野送貨隨時可以home Office

歐洲福利民主主義，不過前提係你儲夠錢移民
根本移民歐洲同買樓一樣，無人唔話好，但好少人有嗰份首期

大地主

It’s still capitalism

唔讀書唔代表唔用腦嘅

No

A skinny shares the same with an obese

未結婚有樓收租
一結搬入去就無
地乜主 其實都係辛苦命
只係好一般人少少唔洗交租
(唔結婚就成世收租做廢青)

做緊歐資公司，佢地個個一請就請3個星期

好想知佢地3個星期係點過

點撚樣做到極少時間返學上堂兼唔爛grade

求其去個海島到都chill到成個月啦

好似幾有道理...
咁上班族應該分3個sem簽contract

譬如有人放5-8月暑假，嗰段時間都有人入職

職場流動性又高咗、又舒緩有人長期失業嘅情況，因為呢季入職競爭過大的話你可以揀第二季搵工入職、work-life balance得嚟又唔會被仆街HR問你點解有空白期，因為正常個個都會有、工作效率高咗因為轉工/回巢要睇evaluation

岩 真係合理
澳洲都係咁

邊度少
間唔中冇啦啦有bank holoday

我剛剛先放三個星期返hk探下屋企人

英國有bank holiday

典你老母 打字都有懶音

我寧願要多啲年假，都唔要咁多紅日。因為紅日出街好逼，周圍都係人

你以為？
返到屋企仲做緊admin野

想我都好想好似中咗頭獎，有嘢唔洗做，老細又吹我唔漲，日日等出糧冇乜嘢需要緊張，就係咁嘅樣，乜都唔洗撈就最理想

FG第一份工果陣，
個西老闆話：「唔係我話放你7日架，係勞工法例寫明。」

但自己假可以揀幾時放，
去旅行可以避開旺季

你信？

未畢業，做placement都30日

幾時有人研究過個經濟模式佢

Same here

係窮啊DLGH

我得7日

點解你仲可以生存到？

ching新會然？

天生勞碌命

因為讀書時逗糧嘅係 老師
你係畀錢嗰個
出嚟打工逗糧嗰個係 你
老闆係畀錢嗰個

太古坊翻工 26日al我都想有30

7日AL+生日假
仲要做夠一年先有4日有薪病假
垃圾公司 努力搵工中

因為如果經常攞長假，公司會叫你辭職。如果因為想休息去玩而份份工做唔長，咁就永遠做新人，唔洗諗晉升機會。

來生不做香港人

啲嘢未做晒邊敢請假

邊間公司比你咁樣儲假法

唔洗開飯咩？

因為讀書係比錢返工係收錢

讀書嗰陣 放假都係用嚟返pt
所以對我嚟講 無乜分別

有幾多都無用，都唔俾人放長假

極端社會主義咪又係咁
到時係你想去旅行但冇錢

乜撚野叫典解？係咪就黎巧打耳都無人會理？
係咪真係咁多00後5p仔？

雖然25日 但我AL要同人爭 又要抽籤 25日得10日係自己揀
想夾人去旅行都唔得
我寧願得15日AL 但一定有得放俾你好過

btw 係其他公司刻薄 唔係我特別多

我啲AL日數多但冇得揀日子 多數又亂放俾你
我寧願有得揀放少啲

都係打工仔姐

咁咪唔好做囉

自己窮手停口停
放假都冇意思
你職業係兒子 你返工等於放假啦

係窮阿..

bank holiday

禾地波台文化來

美國fresh grad
12日公眾假+13日AL

因為受薪，有錢收